有冇人返過「神的教會」？

屋企人返緊，有人話係異端。巴絲點睇？

香港神的教會是否異端？
網頁牧者

問 ：
請 問 香 港 神 的 教 會 是 否 異 端 ？

答 ：
要 判 斷 某 一 間 教 會 是 一 件 十 分 嚴 肅 的 事 ， 因 為 被 稱 為 異 端 的 教 派 便 會 被 別 的 基 督 教 會 排 斥 ， 看 為 混 亂 神 真 道 者 ， 又 把 他 們 所 傳 的 信 息 看 為 「 禍 音 」 ， 彼 此 不 會 相 交 往 來 。 所 以 我 認 為 要 把 判 斷 某 教 派 是 否 異 端 的 工 作 交 給 教 會 的 屬 靈 領 袖 ， 由 他 們 仔 細 分 辨 該 教 派 的 教 義 ， 並 查 核 他 們 的 宗 教 行 徑 ， 反 覆 對 話 求 證 ， 確 定 他 們 沒 有 回 轉 真 道 的 心 ， 又 經 祈 禱 得 神 印 證 後 ， 才 可 以 公 開 宣 佈 。 不 然 若 是 誤 解 的 話 ， 被 誤 傳 為 異 端 的 教 會 將 受 到 無 辜 的 逼 迫 ， 十 分 痛 苦 。

以 我 所 認 識 的 香 港 神 的 教 會 ， 我 沒 有 看 過 他 們 的 教 義 著 作 ， 只 在 十 多 年 前 曾 幾 次 與 他 們 的 教 會 長 老 和 信 徒 的 對 話 溝 通 ， 當 時 並 沒 有 發 現 有 違 反 真 理 的 論 點 ， 這 樣 ， 我 認 為 我 確 實 沒 有 資 格 懷 疑 他 們 的 信 仰 出 了 問 題 。

我 們 要 判 斷 一 間 教 會 的 信 仰 ， 應 憑 著 他 們 的 著 作 ， 整 體 信 徒 的 行 為 ， 以 及 他 們 領 導 人 的 言 論 ， 卻 不 可 憑 著 他 們 個 別 信 徒 的 言 論 看 法 。 因 為 若 是 單 憑 個 別 信 徒 的 偏 激 觀 點 ， 便 把 他 參 加 的 教 會 否 定 ， 看 為 別 異 神 學 思 想 的 教 派 ， 我 認 為 是 犯 上 「 以 偏 蓋 全 」 的 毛 病 。 另 一 方 面 ， 我 們 也 很 容 易 因 著 別 的 教 會 有 一 些 與 我 們 不 同 的 聚 會 模 式 或 神 學 看 法 ， 便 把 那 教 會 看 為 異 端 ， 這 是 危 險 的 事 ， 也 是 對 那 教 會 不 公 義 的 。 因 為 見 到 某 教 會 聚 會 時 信 徒 唱 詩 很 激 動 ， 又 或 姊 妹 都 蒙 頭 聚 會 ， 又 或 彼 此 可 輪 流 公 開 分 享 領 受 或 詩 歌 ， 又 或 祈 禱 時 十 分 熱 情 投 入 ， 又 或 傳 講 的 信 息 看 重 主 再 來 ， 又 或 只 承 認 聖 經 裏 有 的 神 學 名 詞 ， 卻 不 承 認 聖 經 裏 沒 有 的 神 學 名 詞 （ 如 原 罪 ） ， 又 或 十 分 強 調 一 城 一 會 等 ， 便 把 那 教 會 看 為 異 端 ， 實 在 是 過 於 武 斷 了 。 聖 經 記 載 尼 哥 底 母 的 說 話 ： 「 不 先 聽 本 人 的 口 供 ， 不 知 道 他 所 作 的 事 ， 難 道 我 們 的 律 法 還 定 他 的 罪 麼 ？ 」 （ 約 7:51 ） 我 看 他 的 話 十 分 合 理 。

所 以 我 建 議 信 徒 若 不 經 認 真 查 證 ， 某 教 派 是 被 教 會 公 認 為 異 端 的 ， 或 因 種 種 淫 邪 行 徑 被 教 會 公 認 是 邪 教 的 ， 便 不 可 隨 便 把 別 的 教 會 「 標 籤 」 為 異 端 。 這 是 我 們 應 當 慎 重 處 理 的 事 。

異端都好過梁美芬 x福堂
洗你腦做豬

我聽過有段時間好多人過底，由神的教會去恩福